var readlineSync = require("readline-sync");
const chalk = require("chalk");
var scoreLevel1 = 0;
var scoreLevel2 = 0;
var score = 0;

console.log(chalk.yellow("Please press the Enter Key after entering your answers\n"));
console.log("------------------------------------\n");
console.log(chalk.yellow("What is your name?"));

var myName = readlineSync.question();

console.log(chalk.yellow("\nWelcome ") + chalk.cyan.bold(myName) + chalk.yellow(" to ") + chalk.cyan("The Office Trivia Quiz!\n"));

console.log("------------------------------------\n");

console.log(chalk.cyanBright.bold.bgBlack("Rules\n\n1. Choose the correct option out of a/b/c\n2. Each correct answer fetches you 1 point\n3. You get no points for a wrong answer\n4. There are 3 levels in this quiz\n5. There are 5 questions in each level, if you get 3/5 correct in any level, you advance to the next level"));

var levelOneQuestions = [
  {
    question: `
    What does Michael pretend to fire Pam over in season one?
    a. Stealing post-it notes
    b. Not answering the phone
    c. Wearing her glasses\n`,
    answer: "a"
  },
  {
    question: `
    What is Pam's favorite flavor of Yogurt?
    a. Vanilla
    b. Strawberry
    c. Mixed berry\n`,
    answer: "c"
  },
  {
    question: `What did Kevin buy for himself when he got himself for Secret Santa?
    a. A foot massager
    b. A foot bath
    c. M&M's\n`,
    answer: "b"
  },
  {
    question: `What's the name of Dwight's porcupine who he used to make it look like Jim was pranking him?
    a. Hilly
    b. Henry
    c. Henrietta\n`,
    answer: "c"
  },
  {
    question:`What name-tag does Michael wear on his head during the activity on diversity day?
    a. Colin Powell
    b. Gandhi
    c. Martin Luther King Jr.\n`,
    answer: "c"
  }
]

var levelTwoQuestions = [
  {
    question: `What does Kevin suggest Dwight put in his gun holster?
    a. A cell phone
    b. A banana
    c. A toy gun\n`,
    answer: "b"
  },
  {
    question: `At Phyllis and Bob Vance's wedding, what did Michael say everyone called Phyllis back in high school?
    a. Four eyes
    b. Phyll
    c. Easy rider\n`,
    answer: "c"
  },
  {
    question: `What kind of sauce does Kevin ask for when being forced to eat broccoli as part of his New Year's resolution?
    a. Ketchup
    b. Hollandaise
    c. Mayo\n`,
    answer: "b"
  },
  {
    question: `What radio station stickers are seen around the office?
    a. Foggy 901
    b. Dr. Ira glass
    c. Froggy 101\n`,
    answer: "c"
  },
  {
    question: `"______, where's ______? Whoa, there you are. Didn't see you behind that grain of rice! Boom. Roasted!"
    a. Jim
    b. Angela
    c. Pam\n`,
    answer: "b"
  }
]

var levelThreeQuestions = [
  {
    question: `What kind of sandwich does Michael have a dream about when he's the head of Michael Scott Paper Company?
    a. Peanut butter and tunafish
    b. Tunafish and skittles
    c. Mayo and black olives\n`,
    answer: "a"
  },
  {
    question: `Dwight tells Jim's roommate that he keeps an extra pair of shoes in his car for special occasions. What kind of shoes are they?
    a. Dress shoes
    b. Birkenstock
    c. Sandals\n`,
    answer: "b"
  },
  {
    question:`During the episode, Prince Family Paper, what's the secret signal that Dwight and Michael agree on using?
    a. Raising your eyebrows
    b. Licking your lips
    c. Coughing loudly\n`,
    answer: "b"
  },
  {
    question:`After Dunder Mifflin bought out Michael Scott Paper Company, what does Michael offer as a peace offering to the sales team which is then rejected by Stanley who says, "Nobody likes that stuff except for you"?
    a. Peppermint chocolate bark
    b. Milk chocolate bark
    c. White chocolate bark\n`,
    answer: "c"
  },
  {
    question:`After going with Andy to Donna's husband's baseball game, what does Michael take from the game to bring back to the office?
    a. A bag of orange slices
    b. A baseball
    c. A baseball glove\n`,
    answer: "a"
  }
]


function play(question,answer){
  var userAnswer = readlineSync.question(chalk.blueBright(question));
  if (answer.toLowerCase() === userAnswer.toLowerCase()){
    console.log(chalk.green.bgBlack("\nYou got the right answer!"));
    score++;
  }else{
    console.log(chalk.red.bgBlack("\nSorry! You were wrong this time"));
  }
}

console.log(chalk.cyanBright.bold.bgBlack("\nWelcome to LEVEL 1\n"));
for(var i = 0; i < levelOneQuestions.length; i++){
  var currentQuestion = (levelOneQuestions[i]);
  play(currentQuestion.question, currentQuestion.answer);
  console.log(chalk.yellowBright("\nYour score is "),score);
  console.log("------------------------------------");
}

scoreLevel1 = score;

if(scoreLevel1 > 2){
  console.log(chalk.greenBright.bold.bgBlack("Congratulations! You have cleared LEVEL 1. Please proceed with LEVEL 2"));
  console.log("------------------------------------");
  console.log(chalk.cyanBright.bold.bgBlack("\nWelcome to LEVEL 2\n"));
  for(var i = 0; i < levelTwoQuestions.length; i++){
  var currentQuestion = (levelTwoQuestions[i]);
  play(currentQuestion.question, currentQuestion.answer);
  console.log(chalk.yellowBright("\nYour score is "),score);
  console.log("------------------------------------");
  }
  scoreLevel2 = score - scoreLevel1;
  if(scoreLevel2 > 2){
    console.log(chalk.greenBright.bold.bgBlack("Congratulations! You have cleared LEVEL 2. Please proceed with LEVEL 3"));
    console.log("------------------------------------");
    console.log(chalk.cyanBright.bold.bgBlack("\nWelcome to LEVEL 3\n"));
    for(var i = 0; i < levelThreeQuestions.length; i++){
    var currentQuestion = (levelThreeQuestions[i]);
    play(currentQuestion.question, currentQuestion.answer);
    console.log(chalk.yellowBright("\nYour score is "),score);
    console.log("------------------------------------");
    }
  }
  else{
    console.log(chalk.redBright("Sorry! You have not cleared LEVEL 2. Please get atleast 3/5 to proceed to LEVEL 3"));
  }
}
else{
  console.log(chalk.redBright("Sorry! You have not cleared LEVEL 1. Please get atleast 3/5 to proceed to LEVEL 2"));
}

console.log(chalk.cyanBright.bold.bgBlack("Your final score is "),score);

var highScores = [
  {
    name: "Ashutosh",
    score: 13
  },
  {
    name: "Rohan",
    score: 9
  },
  {
    name: "Tanmay",
    score: 5
  }
]

function compare(score1,score2){
  if (score1 > score2){
    console.log(chalk.greenBright("Congratulations " + (myName) + "!" + " You are one of the high scorers. Please send me a screenshot!"));
  }
}

console.log("------------------------------------");

console.log(chalk.green.bgBlack("Checkout the high scores"));
console.log(chalk.green.bgBlack("",highScores[0].name,highScores[0].score,"\n",highScores[1].name,highScores[1].score,"\n",highScores[2].name,highScores[2].score));

console.log("------------------------------------");

compare(score,highScores[2].score);